Was ik dan een monster, een vlek op de aarde, van waaruit alle mensen vluchtten en door wie iedereen verstoot?
"Ik kan je de pijn niet beschrijven die deze reflecties hebben veroorzaakt op mij; Ik probeerde ze te verdrijven, maar het verdriet nam alleen maar toe Kennis  O, dat ik voor altijd in mijn geboortelandshout was gebleven, ook niet bekend of gevoeld buiten de gewaarwordingen van honger, dorst en hitte!
"Wat een vreemde natuur is kennis!
Het klampt zich vast aan de geest wanneer het heeft het ooit als een korstmos op de rots gegrepen.
Ik wenste dat soms schud alle gedachten en gevoelens van me af, maar ik heb geleerd dat er maar één was betekent het gevoel van pijn overwinnen, en dat was de dood - een staat die ik vreesde nog niet begreep.
